中國兩支下下籤 憂經濟 恐開戰

中國近年積極推動「一帶一路」，着力建立完善的跨國經濟帶，又牽頭籌建亞洲基礎設施投資銀行(亞投行)，加強與亞洲及西方國家或地區的合作，獲得各國響應，中國國力以至對全球的影響力日益增強。不過，黃大仙靈籤卻預測狗年中國運勢未如理想，仙師在中國整體運勢及中外關係兩方面，連續賜予兩支下下籤，堪輿學家預示中國在新一年將遇上「多矛盾、多糾紛」，其中與美國的關係更如「打敗仗」，經濟有機會因而走下坡。

黃大仙師為中國整體運勢批示靈籤「孔子聞衛樂」，屬下下籤，籤文謂：「鄭衛之音不忍聽，淫風敗俗國將傾」，意指鄭國及衛國的音樂誨淫敗俗，聽得多國家早晚滅亡。黃大仙解籤樓堪輿學家佛隱居士指，籤文含意若套在中國內部運勢，可解作今年推動的國策，縱然領導層滿意，但民間卻有怨言，也預示今年內地或有零星內亂，提醒藏獨疆獨分子可能會發動襲擊搞破壞。治安方面，涉及大城市的色情和毒品罪案增加，無論內亂或罪案，中國政府都要如孔子訓斥般，阻於微燃時。

中外關係以中美關係最備受關注。中美兩國關係錯綜複雜，爭拗與合作並存，近年兩國構建新型大國關係或建設性戰略夥伴關係，朝着合作共贏的方向發展。但美國重返西太平洋的戰略部署，令中國東海和南海局勢變得波譎雲詭，外部勢力圍堵中國的行動從未息止，擦槍走火的危機未散，而籤文預示中國一旦面對與美國的衝突會「打敗仗」。居士不諱言，即使未必真「打仗」，軍事威嚇亦會斷續發生，甚至會有因聲稱領土領海被侵入而引發的零星「肢體碰撞」，而中國則會落入下風。

此外，中國經濟過去數年整體向上，在國際間佔重要席位，但外憂令其在狗年有機會呈現走下坡之勢。居士坦言，國際間的爭拗對中國「百害而無一利」，連經濟亦無可避免會大受影響，「唔得穩陣」，今年甚至可能一改增長強勢，開始逆轉。總括而言，中外關係今年爭拗多，「有排頭痕」。

諗唔到新聞就去黃大仙求支籤

今年新年求㗎

我反而覺得好準

鄭國之音 > 對習種個人崇拜，利害了我的國, etc
開戰 ＞ 貿易戰

好似是年初求嘅籤

支那國最後應該會去打仗, 轉移國內經濟崩潰既視線

2月14日

播多d抗日劇

果時仲係牛3
沒有 沒有 果時

大仙

準到

準到仆街

大仙不槐為香港最強

呢支籤寫到咁白，都唔洗搵人解啦

車公黃大仙兩廟比奶共圍頭佬同道教狗控制

不過籤文控制唔到

黃大仙

成蟲仲敢對大仙不敬

廟都拆撚埋去起樓

仙氣樓

騷民瘋話今年年尾大升

中港或成最大贏家

李居明話跌噯

屌你識唔識解簽呀，大大隻字講美國呀

要中共從孔子？黃大仙你作反

樓市gogogo

黃大仙唔愛國
唔驚破四舊咩

黃大仙師會唔會俾中國暗殺

仙遊左啦人地
同埋信仰嘅野有人信個神就存在
冇睇American god咩

連間廟都俾中國封鎖埋

在隔壁嘅中國大陸已經拆緊廟宇

成蟲話：區區一個南方小仙唔入流呀

又有一單爆炸 成蟲勁到令大仙出盡全力

好準

準

香夭啊，留名邊個獨臂

上一代金句：有時有啲嘢唔到你唔信

好擔心大仙

皇天擊殺
蒼天有眼